msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: 1.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-08-11 01:45+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2025-07-03 09:00+0200\n"
"Last-Translator: Yehor Hliebov <qsk@gmx.at>\n"
"Language-Team: Korean <qsk@gmx.at>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: src/handlers/embeddings/ollama_handler.py:32
#: src/handlers/embeddings/openai_handler.py:38
#: src/handlers/llm/ollama_handler.py:150 src/handlers/llm/openai_handler.py:75
#: src/handlers/stt/openaisr_handler.py:10
msgid "API Endpoint"
msgstr "API 엔드포인트"

#: src/handlers/embeddings/ollama_handler.py:32
#: src/handlers/llm/ollama_handler.py:150 src/handlers/llm/openai_handler.py:75
msgid "API base url, change this to use interference APIs"
msgstr "API 기본 URL입니다. 간섭 API를 사용하려면 변경하십시오."

#: src/handlers/embeddings/ollama_handler.py:33
#: src/handlers/llm/ollama_handler.py:151
msgid "Automatically Serve"
msgstr "자동으로 서비스"

#: src/handlers/embeddings/ollama_handler.py:33
#: src/handlers/llm/ollama_handler.py:151
msgid ""
"Automatically run ollama serve in background when needed if it's not "
"running. You can kill it with killall ollama"
msgstr ""
"Ollama가 실행 중이 아닌 경우 필요할 때 백그라운드에서 자동으로 실행합니다. "
"killall ollama 명령으로 종료할 수 있습니다."

#: src/handlers/embeddings/ollama_handler.py:34
#: src/handlers/llm/ollama_handler.py:153
msgid "Custom Model"
msgstr "사용자 지정 모델"

#: src/handlers/embeddings/ollama_handler.py:34
#: src/handlers/embeddings/openai_handler.py:41
#: src/handlers/llm/claude_handler.py:85 src/handlers/llm/ollama_handler.py:153
#: src/handlers/llm/openai_handler.py:78
msgid "Use a custom model"
msgstr "사용자 지정 모델 사용"

#: src/handlers/embeddings/ollama_handler.py:40
#: src/handlers/embeddings/ollama_handler.py:49
#: src/handlers/llm/ollama_handler.py:159
#: src/handlers/llm/ollama_handler.py:168
msgid "Ollama Model"
msgstr "Ollama 모델"

#: src/handlers/embeddings/ollama_handler.py:41
#: src/handlers/embeddings/ollama_handler.py:49
#: src/handlers/llm/ollama_handler.py:160
#: src/handlers/llm/ollama_handler.py:168
msgid "Name of the Ollama Model"
msgstr "Ollama 모델의 이름"

#: src/handlers/embeddings/openai_handler.py:35
#: src/handlers/llm/claude_handler.py:84 src/handlers/llm/openai_handler.py:72
#: src/handlers/stt/googlesr_handler.py:13
#: src/handlers/stt/groqsr_handler.py:13
#: src/handlers/stt/openaisr_handler.py:17 src/handlers/stt/witai_handler.py:12
#: src/handlers/tts/custom_openai_tts.py:18
#: src/handlers/tts/groq_tts_handler.py:32
#: src/handlers/tts/openai_tts_handler.py:18
#: src/handlers/tts/elevenlabs_handler.py:10
msgid "API Key"
msgstr "API 키"

#: src/handlers/embeddings/openai_handler.py:35
#: src/handlers/llm/openai_handler.py:72
msgid "API Key for "
msgstr "API 키"

#: src/handlers/embeddings/openai_handler.py:38
msgid "API base url, change this to use different APIs"
msgstr "API 기본 URL입니다. 다른 API를 사용하려면 변경하십시오."

#: src/handlers/embeddings/openai_handler.py:41
#: src/handlers/llm/openai_handler.py:78
msgid "Use Custom Model"
msgstr "사용자 지정 모델 사용"

#: src/handlers/embeddings/openai_handler.py:44
#: src/handlers/llm/claude_handler.py:89 src/handlers/llm/claude_handler.py:93
#: src/handlers/llm/g4f_handler.py:44 src/handlers/llm/gemini_handler.py:97
#: src/handlers/llm/openai_handler.py:84 src/handlers/stt/whisper_handler.py:15
#: src/handlers/stt/whispercpp_handler.py:40
#: src/handlers/tts/custom_openai_tts.py:20
#: src/handlers/tts/groq_tts_handler.py:34
#: src/handlers/tts/openai_tts_handler.py:20
#: src/handlers/tts/elevenlabs_handler.py:25
msgid "Model"
msgstr "모델"

#: src/handlers/embeddings/openai_handler.py:44
msgid "Name of the Embedding Model to use"
msgstr "사용할 임베딩 모델의 이름"

#: src/handlers/embeddings/openai_handler.py:51
#: src/handlers/llm/openai_handler.py:91
msgid " Model"
msgstr " 모델"

#: src/handlers/llm/claude_handler.py:84
#: src/handlers/tts/custom_openai_tts.py:18
#: src/handlers/tts/groq_tts_handler.py:32
#: src/handlers/tts/openai_tts_handler.py:18
msgid "The API key to use"
msgstr "사용할 API 키"

#: src/handlers/llm/claude_handler.py:89 src/handlers/llm/claude_handler.py:93
#: src/handlers/tts/custom_openai_tts.py:20
#: src/handlers/tts/groq_tts_handler.py:34
#: src/handlers/tts/openai_tts_handler.py:20
msgid "The model to use"
msgstr "사용할 모델"

#: src/handlers/llm/claude_handler.py:96
msgid "Max Tokens"
msgstr "최대 토큰"

#: src/handlers/llm/claude_handler.py:96
msgid "The maximum number of tokens to generate"
msgstr "생성할 최대 토큰 수"

#: src/handlers/llm/custom_handler.py:20
#: src/handlers/llm/gpt4all_handler.py:153
#: src/handlers/llm/newelle_handler.py:27
#: src/handlers/llm/gemini_handler.py:119 src/utility/util.py:136
msgid "Message Streaming"
msgstr "메시지 스트리밍"

#: src/handlers/llm/custom_handler.py:20
#: src/handlers/llm/gpt4all_handler.py:153
#: src/handlers/llm/newelle_handler.py:28
#: src/handlers/llm/gemini_handler.py:120 src/utility/util.py:137
msgid "Gradually stream message output"
msgstr "메시지 출력을 점진적으로 스트리밍"

#: src/handlers/llm/custom_handler.py:21
msgid "Command to execute to get bot output"
msgstr "봇 출력을 얻기 위해 실행할 명령"

#: src/handlers/llm/custom_handler.py:21
#, python-brace-format
msgid ""
"Command to execute to get bot response, {0} will be replaced with a JSON "
"file containing the chat, {1} with the system prompt"
msgstr ""
"봇 응답을 얻기 위해 실행할 명령입니다. {0}은 채팅이 포함된 JSON 파일로 대체되"
"고, {1}은 시스템 프롬프트로 대체됩니다."

#: src/handlers/llm/custom_handler.py:22
msgid "Command to execute to get bot's suggestions"
msgstr "봇의 제안을 얻기 위해 실행할 명령"

#: src/handlers/llm/custom_handler.py:22
#, python-brace-format
msgid ""
"Command to execute to get chat suggestions, {0} will be replaced with a JSON "
"file containing the chat, {1} with the extra prompts, {2} with the numer of "
"suggestions to generate. Must return a JSON array containing the suggestions "
"as strings"
msgstr ""
"채팅 제안을 얻기 위해 실행할 명령입니다. {0}은 채팅이 포함된 JSON 파일로 대체"
"되고, {1}은 추가 프롬프트로, {2}는 생성할 제안의 수로 대체됩니다. 제안을 문자"
"열로 포함하는 JSON 배열을 반환해야 합니다."

#: src/handlers/llm/gpt4all_handler.py:67
msgid "RAM Required: "
msgstr "필요한 RAM: "

#: src/handlers/llm/gpt4all_handler.py:68
msgid "Parameters: "
msgstr "매개변수: "

#: src/handlers/llm/gpt4all_handler.py:69
msgid "Size: "
msgstr "크기: "

#: src/handlers/llm/gpt4all_handler.py:154 src/handlers/llm/g4f_handler.py:44
msgid "Model to use"
msgstr "사용할 모델"

#: src/handlers/llm/gpt4all_handler.py:154
#: src/handlers/tts/elevenlabs_handler.py:26
msgid "Name of the model to use"
msgstr "사용할 모델의 이름"

#: src/handlers/llm/gpt4all_handler.py:155
#: src/handlers/llm/ollama_handler.py:172
msgid "Model Manager"
msgstr "모델 관리자"

#: src/handlers/llm/gpt4all_handler.py:155
#: src/handlers/llm/ollama_handler.py:172
msgid "List of models available"
msgstr "사용 가능한 모델 목록"

#: src/handlers/llm/g4f_handler.py:45
msgid "Update G4F"
msgstr "G4F 업데이트"

#: src/handlers/llm/newelle_handler.py:18
#: src/handlers/llm/gemini_handler.py:131
#: src/handlers/llm/openai_handler.py:112
msgid "Privacy Policy"
msgstr "개인 정보 보호 정책"

#: src/handlers/llm/newelle_handler.py:19
#: src/handlers/llm/gemini_handler.py:132
#: src/handlers/llm/openai_handler.py:112
msgid "Open privacy policy website"
msgstr "개인 정보 보호 정책 웹사이트 열기"

#: src/handlers/llm/ollama_handler.py:152
#: src/handlers/llm/gemini_handler.py:110
msgid "Enable Thinking"
msgstr "사고 활성화"

#: src/handlers/llm/ollama_handler.py:152
msgid "Allow thinking in the model, only some models are supported"
msgstr "모델에서 사고를 허용합니다. 일부 모델만 지원됩니다."

#: src/handlers/llm/ollama_handler.py:176
msgid "Add custom model"
msgstr "사용자 지정 모델 추가"

#: src/handlers/llm/ollama_handler.py:177
msgid ""
"Add any model to this list by putting name:size\n"
"Or any gguf from hf with hf.co/username/model"
msgstr ""
"name:size를 넣어 이 목록에 모델을 추가하거나, hf.co/username/model에서 gguf"
"를 추가합니다."

#: src/handlers/llm/ollama_handler.py:187
msgid "Update Ollama"
msgstr "Ollama 업데이트"

#: src/handlers/llm/gemini_handler.py:94
msgid "API Key (required)"
msgstr "API 키 (필수)"

#: src/handlers/llm/gemini_handler.py:94
msgid "API key got from ai.google.dev"
msgstr "ai.google.dev에서 얻은 API 키"

#: src/handlers/llm/gemini_handler.py:98
msgid "AI Model to use"
msgstr "사용할 AI 모델"

#: src/handlers/llm/gemini_handler.py:103
msgid "Enable System Prompt"
msgstr "시스템 프롬프트 활성화"

#: src/handlers/llm/gemini_handler.py:103
msgid ""
"Some models don't support system prompt (or developers instructions), "
"disable it if you get errors about it"
msgstr ""
"일부 모델은 시스템 프롬프트(또는 개발자 지침)를 지원하지 않습니다. 오류가 발"
"생하면 비활성화하십시오."

#: src/handlers/llm/gemini_handler.py:107
msgid "Inject system prompt"
msgstr "시스템 프롬프트 삽입"

#: src/handlers/llm/gemini_handler.py:107
msgid ""
"Even if the model doesn't support system prompts, put the prompts on top of "
"the user message"
msgstr ""
"모델이 시스템 프롬프트를 지원하지 않더라도 프롬프트를 사용자 메시지 위에 배치"
"하십시오."

#: src/handlers/llm/gemini_handler.py:109
msgid "Thinking Settings"
msgstr "사고 설정"

#: src/handlers/llm/gemini_handler.py:109
msgid "Settings about thinking models"
msgstr "사고 모델에 대한 설정"

#: src/handlers/llm/gemini_handler.py:110
msgid "Show thinking, disable it if your model does not support it"
msgstr "사고를 표시합니다. 모델이 지원하지 않으면 비활성화하십시오."

#: src/handlers/llm/gemini_handler.py:111
msgid "Enable Thinking Budget"
msgstr "사고 예산 활성화"

#: src/handlers/llm/gemini_handler.py:111
msgid "If to enable thinking budget"
msgstr "사고 예산을 활성화할지 여부"

#: src/handlers/llm/gemini_handler.py:112
msgid "Thinking Budget"
msgstr "사고 예산"

#: src/handlers/llm/gemini_handler.py:112
msgid "How much time to spend thinking"
msgstr "생각하는 데 보낼 시간"

#: src/handlers/llm/gemini_handler.py:116
msgid "Image Output"
msgstr "이미지 출력"

#: src/handlers/llm/gemini_handler.py:116
msgid "Enable image output, only supported by gemini-2.0-flash-exp"
msgstr "이미지 출력을 활성화합니다. gemini-2.0-flash-exp만 지원합니다."

#: src/handlers/llm/gemini_handler.py:125
msgid "Enable safety settings"
msgstr "안전 설정 활성화"

#: src/handlers/llm/gemini_handler.py:126
msgid "Enable google safety settings to avoid generating harmful content"
msgstr "유해한 콘텐츠 생성을 방지하려면 Google 안전 설정을 활성화하세요."

#: src/handlers/llm/gemini_handler.py:135 src/handlers/llm/openai_handler.py:81
msgid "Advanced Parameters"
msgstr "고급 매개변수"

#: src/handlers/llm/gemini_handler.py:135
msgid "Enable advanced parameters"
msgstr "고급 매개변수 활성화"

#: src/handlers/llm/openai_handler.py:81
#, fuzzy
msgid "Include parameters like Top-P, Temperature, etc."
msgstr "최대 토큰, Top-P, 온도 등의 매개변수를 포함합니다."

#: src/handlers/llm/openai_handler.py:84
msgid "Name of the LLM Model to use"
msgstr "사용할 LLM 모델의 이름"

#: src/handlers/llm/openai_handler.py:103
msgid "Top-P"
msgstr "Top-P"

#: src/handlers/llm/openai_handler.py:103
msgid "An alternative to sampling with temperature, called nucleus sampling"
msgstr "온도 샘플링의 대안인 핵 샘플링"

#: src/handlers/llm/openai_handler.py:104
#: src/handlers/stt/whispercpp_handler.py:50
msgid "Temperature"
msgstr "온도"

#: src/handlers/llm/openai_handler.py:104
msgid ""
"What sampling temperature to use. Higher values will make the output more "
"random"
msgstr "사용할 샘플링 온도입니다. 값이 높을수록 출력이 더 무작위로 됩니다."

#: src/handlers/llm/openai_handler.py:105
msgid "Frequency Penalty"
msgstr "빈도 페널티"

#: src/handlers/llm/openai_handler.py:105
msgid ""
"Number between -2.0 and 2.0. Positive values decrease the model's likelihood "
"to repeat the same line verbatim"
msgstr ""
"-2.0에서 2.0 사이의 숫자입니다. 양수 값은 모델이 동일한 줄을 문자 그대로 반복"
"할 가능성을 줄입니다."

#: src/handlers/llm/openai_handler.py:106
msgid "Presence Penalty"
msgstr "존재 페널티"

#: src/handlers/llm/openai_handler.py:106
msgid ""
"Number between -2.0 and 2.0. Positive values decrease the model's likelihood "
"to talk about new topics"
msgstr ""
"-2.0에서 2.0 사이의 숫자입니다. 양수 값은 모델이 새로운 주제에 대해 이야기할 "
"가능성을 줄입니다."

#: src/handlers/llm/openai_handler.py:108
#, fuzzy
msgid "Custom Options"
msgstr "사용자 지정 프롬프트"

#: src/handlers/llm/openai_handler.py:108
msgid "Provide a JSON containing the custom options"
msgstr ""

#: src/handlers/llm/openrouter_handler.py:14
msgid "Provider Sorting"
msgstr "공급자 정렬"

#: src/handlers/llm/openrouter_handler.py:14
msgid "Choose providers based on pricing/throughput or latency"
msgstr "가격/처리량 또는 지연 시간을 기준으로 공급자를 선택하십시오."

#: src/handlers/llm/openrouter_handler.py:14
msgid "Price"
msgstr "가격"

#: src/handlers/llm/openrouter_handler.py:14
msgid "Throughput"
msgstr "처리량"

#: src/handlers/llm/openrouter_handler.py:14
msgid "Latency"
msgstr "지연 시간"

#: src/handlers/llm/openrouter_handler.py:15
msgid "Providers Order"
msgstr "공급자 순서"

#: src/handlers/llm/openrouter_handler.py:15
msgid ""
"Add order of providers to use, names separated by a comma.\n"
"Empty to not specify"
msgstr ""
"사용할 공급자 순서를 추가합니다. 이름은 쉼표로 구분합니다.\n"
"지정하지 않으려면 비워 두세요."

#: src/handlers/llm/openrouter_handler.py:16
msgid "Allow Fallbacks"
msgstr "폴백 허용"

#: src/handlers/llm/openrouter_handler.py:16
msgid "Allow fallbacks to other providers"
msgstr "다른 공급자로 폴백 허용"

#: src/handlers/rag/rag_handler.py:104
msgid "Index your documents"
msgstr "문서 인덱싱"

#: src/handlers/rag/rag_handler.py:105
msgid ""
"Index all the documents in your document folder. You have to run this "
"operation every time you edit/create a document, change document analyzer or "
"change embedding model"
msgstr ""
"문서 폴더의 모든 문서를 인덱싱합니다. 문서를 편집/생성하거나 문서 분석기 또"
"는 임베딩 모델을 변경할 때마다 이 작업을 실행해야 합니다."

#: src/handlers/stt/custom_handler.py:13 src/handlers/tts/custom_handler.py:17
msgid "Command to execute"
msgstr "실행할 명령"

#: src/handlers/stt/custom_handler.py:14
#, python-brace-format
msgid "{0} will be replaced with the model fullpath"
msgstr "{0}은 모델의 전체 경로로 대체됩니다."

#: src/handlers/stt/googlesr_handler.py:14
msgid "API Key for Google SR, write 'default' to use the default one"
msgstr ""
"Google SR의 API 키입니다. 기본값을 사용하려면 'default'를 입력하십시오."

#: src/handlers/stt/googlesr_handler.py:21
#: src/handlers/stt/groqsr_handler.py:29
#: src/handlers/stt/openaisr_handler.py:32
#: src/handlers/stt/whispercpp_handler.py:47
msgid "Language"
msgstr "언어"

#: src/handlers/stt/googlesr_handler.py:22
msgid "The language of the text to recgnize in IETF"
msgstr "IETF에서 인식할 텍스트의 언어"

#: src/handlers/stt/groqsr_handler.py:14
msgid "API Key for Groq SR, write 'default' to use the default one"
msgstr "Groq SR의 API 키입니다. 기본값을 사용하려면 'default'를 입력하십시오."

#: src/handlers/stt/groqsr_handler.py:21
msgid "Groq Model"
msgstr "Groq 모델"

#: src/handlers/stt/groqsr_handler.py:22
msgid "Name of the Groq Model"
msgstr "Groq 모델의 이름"

#: src/handlers/stt/groqsr_handler.py:30
msgid ""
"Specify the language for transcription. Use ISO 639-1 language codes (e.g. "
"\"en\" for English, \"fr\" for French, etc.). "
msgstr ""
"전사를 위한 언어를 지정하십시오. ISO 639-1 언어 코드(예: 영어는 \"en\", 프랑"
"스어는 \"fr\" 등)를 사용하십시오."

#: src/handlers/stt/openaisr_handler.py:11
msgid "Endpoint for OpenAI requests"
msgstr "OpenAI 요청을 위한 엔드포인트"

#: src/handlers/stt/openaisr_handler.py:18
msgid "API Key for OpenAI"
msgstr "OpenAI API 키"

#: src/handlers/stt/openaisr_handler.py:25
msgid "Whisper Model"
msgstr "Whisper 모델"

#: src/handlers/stt/openaisr_handler.py:26
msgid "Name of the OpenAI model"
msgstr "OpenAI 모델의 이름"

#: src/handlers/stt/openaisr_handler.py:33
msgid ""
"Optional: Specify the language for transcription. Use ISO 639-1 language "
"codes (e.g. \"en\" for English, \"fr\" for French, etc.). "
msgstr ""
"선택 사항: 전사를 위한 언어를 지정하십시오. ISO 639-1 언어 코드(예: 영어는 "
"\"en\", 프랑스어는 \"fr\" 등)를 사용하십시오."

#: src/handlers/stt/vosk_handler.py:17
msgid "Model Path"
msgstr "모델 경로"

#: src/handlers/stt/vosk_handler.py:18
msgid "Absolute path to the VOSK model (unzipped)"
msgstr "VOSK 모델(압축 해제됨)의 절대 경로"

#: src/handlers/stt/whisper_handler.py:16
#: src/handlers/stt/whispercpp_handler.py:41
msgid "Name of the Whisper model"
msgstr "Whisper 모델의 이름"

#: src/handlers/stt/witai_handler.py:13
msgid "Server Access Token for wit.ai"
msgstr "wit.ai의 서버 액세스 토큰"

#: src/handlers/stt/sphinx_handler.py:19
msgid "Could not understand the audio"
msgstr "오디오를 이해할 수 없습니다."

#: src/handlers/stt/whispercpp_handler.py:47
#, fuzzy
msgid "Language of the recognition. For example en, it..."
msgstr "인식 언어."

#: src/handlers/stt/whispercpp_handler.py:48
msgid "Model Library"
msgstr "모델 라이브러리"

#: src/handlers/stt/whispercpp_handler.py:48
msgid "Manage Whisper models"
msgstr "Whisper 모델 관리"

#: src/handlers/stt/whispercpp_handler.py:49
msgid "Advanced Settings"
msgstr "고급 설정"

#: src/handlers/stt/whispercpp_handler.py:49
msgid "More advanced settings"
msgstr "더 고급 설정"

#: src/handlers/stt/whispercpp_handler.py:50
msgid "Temperature to use"
msgstr "사용할 온도"

#: src/handlers/stt/whispercpp_handler.py:51
msgid "Prompt for the recognition"
msgstr "인식을 위한 프롬프트"

#: src/handlers/stt/whispercpp_handler.py:51
msgid "Prompt to use for the recognition"
msgstr "인식에 사용할 프롬프트"

#: src/handlers/tts/custom_openai_tts.py:17
msgid "Endpoint"
msgstr "엔드포인트"

#: src/handlers/tts/custom_openai_tts.py:17
msgid "Custom endpoint of the service to use"
msgstr "사용할 서비스의 사용자 지정 엔드포인트"

#: src/handlers/tts/custom_openai_tts.py:19
#: src/handlers/tts/groq_tts_handler.py:33
#: src/handlers/tts/openai_tts_handler.py:19
#: src/handlers/tts/elevenlabs_handler.py:18 src/handlers/tts/tts.py:33
#: src/ui/settings.py:129
msgid "Voice"
msgstr "음성"

#: src/handlers/tts/custom_openai_tts.py:19
#: src/handlers/tts/groq_tts_handler.py:33
#: src/handlers/tts/openai_tts_handler.py:19
msgid "The voice to use"
msgstr "사용할 음성"

#: src/handlers/tts/custom_openai_tts.py:21
#: src/handlers/tts/openai_tts_handler.py:21
msgid "Instructions"
msgstr "지침"

#: src/handlers/tts/custom_openai_tts.py:21
#: src/handlers/tts/openai_tts_handler.py:21
msgid ""
"Instructions for the voice generation. Leave it blank to avoid this field"
msgstr "음성 생성을 위한 지침입니다. 이 필드를 비워 두려면 공백으로 두십시오."

#: src/handlers/tts/custom_handler.py:17
#, python-brace-format
msgid "{0} will be replaced with the file fullpath, {1} with the text"
msgstr "{0}은 파일의 전체 경로로 대체되고, {1}은 텍스트로 대체됩니다."

#: src/handlers/tts/elevenlabs_handler.py:11
msgid "API Key for ElevenLabs"
msgstr "ElevenLabs API 키"

#: src/handlers/tts/elevenlabs_handler.py:19
msgid "Voice ID to use"
msgstr "사용할 음성 ID"

#: src/handlers/tts/elevenlabs_handler.py:33
msgid "Stability"
msgstr "안정성"

#: src/handlers/tts/elevenlabs_handler.py:34
msgid "stability of the voice"
msgstr "음성의 안정성"

#: src/handlers/tts/elevenlabs_handler.py:43
msgid "Similarity boost"
msgstr "유사성 향상"

#: src/handlers/tts/elevenlabs_handler.py:44
msgid "Boosts overall voice clarity and speaker similarity"
msgstr "전반적인 음성 명확성과 스피커 유사성을 향상시킵니다."

#: src/handlers/tts/elevenlabs_handler.py:53
msgid "Style exaggeration"
msgstr "스타일 과장"

#: src/handlers/tts/elevenlabs_handler.py:54
msgid ""
"High values are reccomended if the style of the speech must be exaggerated"
msgstr "음성 스타일을 과장해야 하는 경우 높은 값을 권장합니다."

#: src/handlers/tts/tts.py:34
msgid "Choose the preferred voice"
msgstr "선호하는 음성을 선택하십시오."

#: src/handlers/websearch/tavily.py:20
msgid "Token"
msgstr "토큰"

#: src/handlers/websearch/tavily.py:20
msgid "Tavily API key"
msgstr "Tavily API 키"

#: src/handlers/websearch/tavily.py:21
#: src/handlers/websearch/duckduckgo_handler.py:14
msgid "Max Results"
msgstr "최대 결과"

#: src/handlers/websearch/tavily.py:21
#: src/handlers/websearch/duckduckgo_handler.py:14
msgid "Number of results to consider"
msgstr "고려할 결과 수"

#: src/handlers/websearch/tavily.py:22
msgid "The depth of the search"
msgstr "검색 깊이"

#: src/handlers/websearch/tavily.py:22
msgid ""
"The depth of the search. Advanced search is tailored to retrieve the most "
"relevant sources and content snippets for your query, while basic search "
"provides generic content snippets from each source. A basic search costs 1 "
"API Credit, while an advanced search costs 2 API Credits."
msgstr ""
"검색의 깊이입니다. 고급 검색은 쿼리에 가장 관련성 높은 소스와 콘텐츠 스니펫"
"을 검색하도록 맞춤화된 반면, 기본 검색은 각 소스에서 일반적인 콘텐츠 스니펫"
"을 제공합니다. 기본 검색은 1 API 크레딧, 고급 검색은 2 API 크레딧이 소요됩니"
"다."

#: src/handlers/websearch/tavily.py:23
msgid "The category of the search"
msgstr "검색 카테고리"

#: src/handlers/websearch/tavily.py:23
msgid ""
"The category of the search. News is useful for retrieving real-time updates, "
"particularly about politics, sports, and major current events covered by "
"mainstream media sources. General is for broader, more general-purpose "
"searches that may include a wide range of sources."
msgstr ""
"검색의 범주입니다. 뉴스는 실시간 업데이트, 특히 주류 미디어 소스에서 다루는 "
"정치, 스포츠 및 주요 시사 사건에 대한 정보를 검색하는 데 유용합니다. 일반은 "
"더 광범위하고 다양한 소스를 포함할 수 있는 일반적인 목적의 검색을 위한 것입니"
"다."

#: src/handlers/websearch/tavily.py:24
msgid "Chunks per source"
msgstr "소스당 청크"

#: src/handlers/websearch/tavily.py:24
msgid ""
"The number of content chunks to retrieve from each source. Each chunk's "
"length is maximum 500 characters. Available only when search depth is "
"advanced."
msgstr ""
"각 소스에서 검색할 콘텐츠 청크의 수입니다. 각 청크의 길이는 최대 500자입니"
"다. 검색 깊이가 고급일 때만 사용할 수 있습니다."

#: src/handlers/websearch/tavily.py:25
msgid "Number of days back from the current date to include"
msgstr "현재 날짜로부터 거슬러 올라가 포함할 일수"

#: src/handlers/websearch/tavily.py:25
msgid "Available only if topic is news."
msgstr "토픽이 뉴스일 경우에만 사용 가능합니다."

#: src/handlers/websearch/tavily.py:26
msgid "Include answer"
msgstr "답변 포함"

#: src/handlers/websearch/tavily.py:26
msgid ""
"Include an LLM-generated answer to the provided query. Basic search returns "
"a quick answer. Advanced returns a more detailed answer."
msgstr ""
"제공된 쿼리에 대한 LLM 생성 답변을 포함합니다. 기본 검색은 빠른 답변을 반환하"
"고, 고급 검색은 더 자세한 답변을 반환합니다."

#: src/handlers/websearch/tavily.py:27
msgid "Include raw content"
msgstr "원본 콘텐츠 포함"

#: src/handlers/websearch/tavily.py:27
msgid "Include the cleaned and parsed HTML content of each search result."
msgstr "각 검색 결과의 정리되고 파싱된 HTML 콘텐츠를 포함합니다."

#: src/handlers/websearch/tavily.py:28
msgid "Include images"
msgstr "이미지 포함"

#: src/handlers/websearch/tavily.py:28
msgid "Perform an image search and include the results in the response."
msgstr "이미지 검색을 수행하고 결과를 응답에 포함합니다."

#: src/handlers/websearch/tavily.py:29
msgid "Include image descriptions"
msgstr "이미지 설명 포함"

#: src/handlers/websearch/tavily.py:29
msgid ""
"When Include images is enabled, also add a descriptive text for each image."
msgstr "이미지 포함이 활성화된 경우 각 이미지에 대한 설명 텍스트도 추가합니다."

#: src/handlers/websearch/tavily.py:30
msgid "Include domains"
msgstr "도메인 포함"

#: src/handlers/websearch/tavily.py:30
msgid "A list of domains to specifically include in the search results."
msgstr "검색 결과에 특별히 포함할 도메인 목록입니다."

#: src/handlers/websearch/tavily.py:31
msgid "Exclude domains"
msgstr "도메인 제외"

#: src/handlers/websearch/tavily.py:31
msgid "A list of domains to specifically exclude from the search results."
msgstr "검색 결과에서 특별히 제외할 도메인 목록입니다."

#: src/handlers/websearch/duckduckgo_handler.py:15
msgid "Region"
msgstr "지역"

#: src/handlers/websearch/duckduckgo_handler.py:15
msgid "Region for the search results"
msgstr "검색 결과에 대한 지역"

#: src/ui/profile.py:33 src/window.py:119
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: src/ui/profile.py:53
msgid "Profile Name"
msgstr "프로필 이름"

#: src/ui/profile.py:58
msgid "Copied Settings"
msgstr "복사된 설정"

#: src/ui/profile.py:58
msgid "Settings that will be copied to the new profile"
msgstr "새 프로필로 복사될 설정"

#: src/ui/profile.py:70
msgid "Create Profile"
msgstr "프로필 생성"

#: src/ui/profile.py:72 src/ui/profile.py:74 src/ui/profile.py:129
msgid "Import Profile"
msgstr "프로필 가져오기"

#: src/ui/profile.py:79 src/ui/widgets/profilerow.py:43
msgid "Edit Profile"
msgstr "프로필 편집"

#: src/ui/profile.py:84 src/ui/profile.py:99 src/ui/profile.py:123
msgid "Export Profile"
msgstr "프로필 내보내기"

#: src/ui/profile.py:87
msgid "Export Passwords"
msgstr "비밀번호 내보내기"

#: src/ui/profile.py:87
msgid "Also export password-like fields"
msgstr "비밀번호와 같은 필드도 내보내기"

#: src/ui/profile.py:89
msgid "Export Propic"
msgstr "프로필 사진 내보내기"

#: src/ui/profile.py:89
msgid "Also export the profile picture"
msgstr "프로필 사진도 내보내기"

#: src/ui/profile.py:109 src/ui/explorer.py:692
msgid "Create"
msgstr "생성"

#: src/ui/profile.py:109
msgid "Apply"
msgstr "적용"

#: src/ui/profile.py:116
msgid "The settings of the current profile will be copied into the new one"
msgstr "현재 프로필 설정이 새 프로필로 복사됩니다."

#: src/ui/profile.py:122 src/ui/profile.py:128
msgid "Newelle Profiles"
msgstr "Newelle 프로필"

#: src/ui/profile.py:123
msgid "Export"
msgstr "내보내기"

#: src/ui/profile.py:129
msgid "Import"
msgstr "가져오기"

#: src/ui/profile.py:197
msgid "Set profile picture"
msgstr "프로필 사진 설정"

#: src/ui/thread_editing.py:6 src/window.py:117
msgid "Thread editing"
msgstr "스레드 편집"

#: src/ui/thread_editing.py:36
msgid "No threads are running"
msgstr "실행 중인 스레드가 없습니다."

#: src/ui/thread_editing.py:42
msgid "Thread number: "
msgstr "스레드 번호: "

#: src/ui/widgets/profilerow.py:26
msgid "Select profile"
msgstr "프로필 선택"

#: src/ui/widgets/profilerow.py:53
msgid "Delete Profile"
msgstr "프로필 삭제"

#: src/ui/widgets/thinking.py:26
msgid "Thoughts"
msgstr "생각"

#: src/ui/widgets/thinking.py:27 src/ui/widgets/thinking.py:134
msgid "Expand to see details"
msgstr "확장하여 자세한 내용 보기"

#: src/ui/widgets/thinking.py:122
msgid "Thinking..."
msgstr "생각 중..."

#: src/ui/widgets/thinking.py:123
msgid "The LLM is thinking... Expand to see thought process"
msgstr "LLM이 생각 중입니다... 확장하여 사고 과정을 보십시오."

#: src/ui/widgets/thinking.py:136
msgid "No thought process recorded"
msgstr "사고 과정이 기록되지 않았습니다."

#: src/ui/widgets/tipscarousel.py:41
msgid "Newelle Tips"
msgstr "Newelle 팁"

#: src/ui/explorer.py:192
msgid "Folder is Empty"
msgstr "폴더가 비어 있습니다."

#: src/ui/explorer.py:340 src/window.py:1580
msgid "File not found"
msgstr "파일을 찾을 수 없습니다."

#: src/ui/explorer.py:355
msgid "Open in new tab"
msgstr "새 탭에서 열기"

#: src/ui/explorer.py:357
msgid "Open in integrated editor"
msgstr "통합 편집기에서 열기"

#: src/ui/explorer.py:360 src/ui/explorer.py:589
msgid "Open in file manager"
msgstr "파일 관리자에서 열기"

#: src/ui/explorer.py:363 src/ui/explorer.py:451
msgid "Rename"
msgstr "이름 바꾸기"

#: src/ui/explorer.py:366 src/ui/explorer.py:502 src/ui/settings.py:276
#: src/ui/settings.py:362
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: src/ui/explorer.py:369
msgid "Copy full path"
msgstr "전체 경로 복사"

#: src/ui/explorer.py:420 src/ui/explorer.py:657
msgid "Failed to open file manager"
msgstr "파일 관리자를 열지 못했습니다."

#: src/ui/explorer.py:436
msgid "New name:"
msgstr "새 이름:"

#: src/ui/explorer.py:448 src/ui/explorer.py:501 src/ui/explorer.py:689
#: src/main.py:209
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: src/ui/explorer.py:471
msgid "Renamed successfully"
msgstr "이름이 성공적으로 변경되었습니다."

#: src/ui/explorer.py:476
#, python-brace-format
msgid "Failed to rename: {}"
msgstr "이름 바꾸기 실패: {}"

#: src/ui/explorer.py:497
msgid "Delete File?"
msgstr "파일을 삭제하시겠습니까?"

#: src/ui/explorer.py:499
#, python-brace-format
msgid "Are you sure you want to delete \"{}\"?"
msgstr "\"{}\"을(를) 삭제하시겠습니까?"

#: src/ui/explorer.py:520
msgid "Deleted successfully"
msgstr "성공적으로 삭제되었습니다."

#: src/ui/explorer.py:525
#, python-brace-format
msgid "Failed to delete: {}"
msgstr "삭제 실패: {}"

#: src/ui/explorer.py:538
msgid "Path copied to clipboard"
msgstr "경로가 클립보드에 복사되었습니다."

#: src/ui/explorer.py:542
msgid "Failed to copy path"
msgstr "경로를 복사하지 못했습니다."

#: src/ui/explorer.py:580
msgid "Create new folder"
msgstr "새 폴더 만들기"

#: src/ui/explorer.py:583
msgid "Create new file"
msgstr "새 파일 만들기"

#: src/ui/explorer.py:586
msgid "Open Terminal Here"
msgstr "여기서 터미널 열기"

#: src/ui/explorer.py:640
msgid "Create New Folder"
msgstr "새 폴더 만들기"

#: src/ui/explorer.py:640
msgid "Folder name:"
msgstr "폴더 이름:"

#: src/ui/explorer.py:644
msgid "Create New File"
msgstr "새 파일 만들기"

#: src/ui/explorer.py:644
msgid "File name:"
msgstr "파일 이름:"

#: src/ui/explorer.py:713
msgid "Folder created successfully"
msgstr "폴더가 성공적으로 생성되었습니다."

#: src/ui/explorer.py:720
msgid "File created successfully"
msgstr "파일이 성공적으로 생성되었습니다."

#: src/ui/explorer.py:725
msgid "A file or folder with that name already exists"
msgstr "해당 이름의 파일 또는 폴더가 이미 존재합니다."

#: src/ui/explorer.py:728
msgid "folder"
msgstr "폴더"

#: src/ui/explorer.py:728
msgid "file"
msgstr "파일"

#: src/ui/explorer.py:730
#, python-brace-format
msgid "Failed to create {}: {}"
msgstr "생성 실패 {}: {}"

#: src/ui/shortcuts.py:6
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#: src/ui/shortcuts.py:12
msgid "Shortcuts"
msgstr "단축키"

#: src/ui/shortcuts.py:13
msgid "Reload chat"
msgstr "채팅 다시 로드"

#: src/ui/shortcuts.py:14
msgid "Reload folder"
msgstr "폴더 다시 로드"

#: src/ui/shortcuts.py:15
msgid "New tab"
msgstr "새 탭"

#: src/ui/shortcuts.py:16
msgid "Paste Image"
msgstr "이미지 붙여넣기"

#: src/ui/shortcuts.py:17
msgid "Focus message box"
msgstr "메시지 상자 포커스"

#: src/ui/shortcuts.py:18
msgid "Start/stop recording"
msgstr "녹음 시작/중지"

#: src/ui/shortcuts.py:19
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: src/ui/shortcuts.py:20
msgid "Stop TTS"
msgstr "TTS 중지"

#: src/ui/shortcuts.py:21
msgid "Zoom in"
msgstr "확대"

#: src/ui/shortcuts.py:22
msgid "Zoom out"
msgstr "축소"

#: src/ui/stdout_monitor.py:31 src/ui/stdout_monitor.py:41
#: src/ui/settings.py:269
msgid "Program Output Monitor"
msgstr "프로그램 출력 모니터"

#: src/ui/stdout_monitor.py:48
msgid "Clear output"
msgstr "출력 지우기"

#: src/ui/stdout_monitor.py:61
msgid "Start/Stop monitoring"
msgstr "모니터링 시작/중지"

#: src/ui/stdout_monitor.py:109 src/ui/stdout_monitor.py:182
#: src/ui/stdout_monitor.py:191 src/window.py:3702
msgid "Monitoring: Active"
msgstr "모니터링: 활성"

#: src/ui/stdout_monitor.py:109 src/ui/stdout_monitor.py:208
msgid "Monitoring: Stopped"
msgstr "모니터링: 중지됨"

#: src/ui/stdout_monitor.py:116 src/ui/stdout_monitor.py:252
#, python-brace-format
msgid "Lines: {}"
msgstr "줄: {}"

#: src/ui/stdout_monitor.py:267
msgid "Lines: 0"
msgstr "줄: 0"

#: src/ui/extension.py:17 src/ui/presentation.py:131 src/constants.py:513
#: src/window.py:118
msgid "Extensions"
msgstr "확장"

#: src/ui/extension.py:50
msgid "Installed Extensions"
msgstr "설치된 확장"

#: src/ui/extension.py:86
msgid "User guide to Extensions"
msgstr "확장 사용자 가이드"

#: src/ui/extension.py:89
msgid "Download new Extensions"
msgstr "새 확장 다운로드"

#: src/ui/extension.py:92
msgid "Install extension from file..."
msgstr "파일에서 확장 설치..."

#: src/ui/mini_window.py:9 data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:7
#: data/io.github.qwersyk.Newelle.desktop.in:2
msgid "Newelle"
msgstr "Newelle"

#: src/ui/mini_window.py:20
msgid "Chat is opened in mini window"
msgstr "미니 창에서 채팅이 열렸습니다."

#: src/ui/presentation.py:93
msgid "Welcome to Newelle"
msgstr "Newelle에 오신 것을 환영합니다."

#: src/ui/presentation.py:94
msgid "Your ultimate virtual assistant."
msgstr "최고의 가상 비서."

#: src/ui/presentation.py:98
msgid "Github Page"
msgstr "Github 페이지"

#: src/ui/presentation.py:105
msgid "Choose your favourite AI Language Model"
msgstr "좋아하는 AI 언어 모델 선택"

#: src/ui/presentation.py:106
msgid ""
"Newelle can be used with mutiple models and providers!\n"
"<b>Note: It is strongly suggested to read the Guide to LLM page</b>"
msgstr ""
"Newelle은 여러 모델 및 공급자와 함께 사용할 수 있습니다!\n"
"<b>참고: LLM 가이드 페이지를 읽는 것을 적극 권장합니다.</b>"

#: src/ui/presentation.py:110
msgid "Guide to LLM"
msgstr "LLM 가이드"

#: src/ui/presentation.py:117
msgid "Chat with your documents"
msgstr "문서와 채팅"

#: src/ui/presentation.py:118
msgid ""
"Newelle can retrieve relevant information from documents you send in the "
"chat or from your own files! Information relevant to your query will be sent "
"to the LLM."
msgstr ""
"Newelle은 채팅으로 보내는 문서 또는 자신의 파일에서 관련 정보를 검색할 수 있"
"습니다! 쿼리에 관련된 정보는 LLM으로 전송됩니다."

#: src/ui/presentation.py:124 src/ui/settings.py:237 src/window.py:649
msgid "Command virtualization"
msgstr "명령어 가상화"

#: src/ui/presentation.py:125
msgid ""
"Newelle can be used to run commands on your system, but pay attention at "
"what you run! <b>The LLM is not under our control, so it might generate "
"malicious code!</b>\n"
"By default, your commands will be <b>virtualized in the Flatpak environment</"
"b>, but pay attention!"
msgstr ""
"Newelle을 사용하여 시스템에서 명령을 실행할 수 있지만, 실행하는 것에 주의하십"
"시오! <b>LLM은 저희의 통제하에 있지 않으므로 악성 코드를 생성할 수 있습니다!"
"</b>\n"
"기본적으로 명령은 <b>Flatpak 환경에서 가상화됩니다.</b> 하지만 주의하십시오!"

#: src/ui/presentation.py:132
msgid "You can extend Newelle's functionalities using extensions!"
msgstr "확장을 사용하여 Newelle의 기능을 확장할 수 있습니다!"

#: src/ui/presentation.py:136
msgid "Download extensions"
msgstr "확장 다운로드"

#: src/ui/presentation.py:146
msgid "Permission Error"
msgstr "권한 오류"

#: src/ui/presentation.py:147
msgid ""
"Newelle does not have enough permissions to run commands on your system."
msgstr "Newelle에는 시스템에서 명령을 실행할 충분한 권한이 없습니다."

#: src/ui/presentation.py:158
msgid "Begin using the app"
msgstr "앱 사용 시작"

#: src/ui/presentation.py:163
msgid "Start chatting"
msgstr "채팅 시작"

#: src/ui/settings.py:47 src/constants.py:523
msgid "General"
msgstr "일반"

#: src/ui/settings.py:48 src/constants.py:478
msgid "LLM"
msgstr "LLM"

#: src/ui/settings.py:49 src/constants.py:528
msgid "Prompts"
msgstr "프롬프트"

#: src/ui/settings.py:50
msgid "Knowledge"
msgstr "지식"

#: src/ui/settings.py:54
msgid "Language Model"
msgstr "언어 모델"

#: src/ui/settings.py:63 src/ui/settings.py:83
msgid "Other LLMs"
msgstr "다른 LLM"

#: src/ui/settings.py:63 src/ui/settings.py:83
msgid "Other available LLM providers"
msgstr "사용 가능한 다른 LLM 공급자"

#: src/ui/settings.py:73
msgid "Advanced LLM Settings"
msgstr "고급 LLM 설정"

#: src/ui/settings.py:77
msgid "Secondary Language Model"
msgstr "보조 언어 모델"

#: src/ui/settings.py:77
msgid ""
"Model used for secondary tasks, like offer, chat name and memory generation"
msgstr "제공, 채팅 이름 및 메모리 생성과 같은 보조 작업에 사용되는 모델"

#: src/ui/settings.py:94
msgid "Embedding Model"
msgstr "임베딩 모델"

#: src/ui/settings.py:94
msgid ""
"Embedding is used to trasform text into vectors. Used by Long Term Memory "
"and RAG. Changing it might require you to re-index documents or reset memory."
msgstr ""
"임베딩은 텍스트를 벡터로 변환하는 데 사용됩니다. 장기 메모리 및 RAG에서 사용"
"됩니다. 변경하면 문서를 다시 인덱싱하거나 메모리를 재설정해야 할 수 있습니다."

#: src/ui/settings.py:105 src/window.py:647
msgid "Long Term Memory"
msgstr "장기 기억"

#: src/ui/settings.py:105
msgid "Keep memory of old conversations"
msgstr "이전 대화 기억 유지"

#: src/ui/settings.py:117 src/constants.py:401
msgid "Web Search"
msgstr "웹 검색"

#: src/ui/settings.py:117
msgid "Search information on the Web"
msgstr "웹에서 정보 검색"

#: src/ui/settings.py:133
msgid "Text To Speech Program"
msgstr "텍스트 음성 변환 프로그램"

#: src/ui/settings.py:133
msgid "Choose which text to speech to use"
msgstr "사용할 텍스트 음성 변환 선택"

#: src/ui/settings.py:142
msgid "Speech To Text Engine"
msgstr "음성 텍스트 변환 엔진"

#: src/ui/settings.py:142
msgid "Choose which speech recognition engine you want"
msgstr "사용할 음성 인식 엔진 선택"

#: src/ui/settings.py:150
msgid "Automatic Speech To Text"
msgstr "자동 음성 텍스트 변환"

#: src/ui/settings.py:150
msgid "Automatically restart speech to text at the end of a text/TTS"
msgstr "텍스트/TTS가 끝나면 음성 텍스트 변환을 자동으로 다시 시작합니다."

#: src/ui/settings.py:154
msgid "Prompt control"
msgstr "프롬프트 제어"

#: src/ui/settings.py:159
msgid "Interface"
msgstr "인터페이스"

#: src/ui/settings.py:162
msgid "Interface Size"
msgstr "인터페이스 크기"

#: src/ui/settings.py:162
msgid "Adjust the size of the interface"
msgstr "인터페이스 크기 조정"

#: src/ui/settings.py:174
msgid "Editor color scheme"
msgstr "편집기 색상 구성표"

#: src/ui/settings.py:174
msgid "Change the color scheme of the editor and codeblocks"
msgstr "편집기 및 코드 블록의 색상 구성표 변경"

#: src/ui/settings.py:181
msgid "Hidden files"
msgstr "숨김 파일"

#: src/ui/settings.py:181
msgid "Show hidden files"
msgstr "숨김 파일 표시"

#: src/ui/settings.py:187
msgid "Send with ENTER"
msgstr "ENTER로 전송"

#: src/ui/settings.py:187
msgid ""
"If enabled, messages will be sent with ENTER, to go to a new line use "
"CTRL+ENTER. If disabled, messages will be sent with SHIFT+ENTER, and newline "
"with enter"
msgstr ""
"활성화하면 ENTER로 메시지가 전송되고, 새 줄로 이동하려면 CTRL+ENTER를 사용합"
"니다. 비활성화하면 SHIFT+ENTER로 메시지가 전송되고, ENTER로 새 줄이 추가됩니"
"다."

#: src/ui/settings.py:193
msgid "Remove thinking from history"
msgstr "기록에서 사고 제거"

#: src/ui/settings.py:193
msgid ""
"Do not send old thinking blocks for reasoning models in order to reduce "
"token usage"
msgstr ""
"토큰 사용량을 줄이기 위해 추론 모델에 대한 이전 사고 블록을 보내지 마십시오."

#: src/ui/settings.py:199
msgid "Display LaTeX"
msgstr "LaTeX 표시"

#: src/ui/settings.py:199
msgid "Display LaTeX formulas in chat"
msgstr "채팅에 LaTeX 수식 표시"

#: src/ui/settings.py:205
msgid "Reverse Chat Order"
msgstr "채팅 순서 반전"

#: src/ui/settings.py:205
msgid "Show most recent chats on top in chat list (change chat to apply)"
msgstr ""
"채팅 목록에서 가장 최근 채팅을 상단에 표시합니다(적용하려면 채팅 변경)."

#: src/ui/settings.py:211
msgid "Automatically Generate Chat Names"
msgstr "자동으로 채팅 이름 생성"

#: src/ui/settings.py:211
msgid "Generate chat names automatically after the first two messages"
msgstr "첫 두 메시지 이후 자동으로 채팅 이름 생성"

#: src/ui/settings.py:217
msgid "Number of offers"
msgstr "제안 수"

#: src/ui/settings.py:217
msgid "Number of message suggestions to send to chat "
msgstr "채팅으로 보낼 메시지 제안 수"

#: src/ui/settings.py:224
msgid "Username"
msgstr "사용자 이름"

#: src/ui/settings.py:224
#, python-brace-format
msgid ""
"Change the label that appears before your message\n"
"This information is not sent to the LLM by default\n"
"You can add it to a prompt using the {USER} variable"
msgstr ""
"메시지 앞에 나타나는 레이블을 변경합니다.\n"
"이 정보는 기본적으로 LLM으로 전송되지 않습니다.\n"
"{USER} 변수를 사용하여 프롬프트에 추가할 수 있습니다."

#: src/ui/settings.py:234
msgid "Neural Network Control"
msgstr "신경망 제어"

#: src/ui/settings.py:237
msgid "Run commands in a virtual machine"
msgstr "가상 머신에서 명령 실행"

#: src/ui/settings.py:250
msgid "External Terminal"
msgstr "외부 터미널"

#: src/ui/settings.py:250
msgid "Choose the external terminal where to run the console commands"
msgstr "콘솔 명령을 실행할 외부 터미널 선택"

#: src/ui/settings.py:259
msgid "Program memory"
msgstr "프로그램 메모리"

#: src/ui/settings.py:259
msgid "How long the program remembers the chat "
msgstr "프로그램이 채팅을 기억하는 시간"

#: src/ui/settings.py:266
msgid "Developer"
msgstr "개발자"

#: src/ui/settings.py:269
msgid ""
"Monitor the program output in real-time, useful for debugging and seeing "
"downloads progress"
msgstr ""
"프로그램 출력을 실시간으로 모니터링합니다. 디버깅 및 다운로드 진행 상황 확인"
"에 유용합니다."

#: src/ui/settings.py:270
msgid "Open"
msgstr "열기"

#: src/ui/settings.py:275
msgid "Delete pip path"
msgstr "pip 경로 삭제"

#: src/ui/settings.py:275
msgid "Remove the extra dependencies installed"
msgstr "설치된 추가 종속성 제거"

#: src/ui/settings.py:281
msgid "Install pip module"
msgstr ""

#: src/ui/settings.py:281
msgid "Manually install pip module"
msgstr ""

#: src/ui/settings.py:310
msgid "Auto-run commands"
msgstr "자동 실행 명령"

#: src/ui/settings.py:310
msgid "Commands that the bot will write will automatically run"
msgstr "봇이 작성할 명령은 자동으로 실행됩니다."

#: src/ui/settings.py:313
msgid "Max number of commands"
msgstr "최대 명령 수"

#: src/ui/settings.py:313
msgid ""
"Maximum number of commands that the bot will write after a single user "
"request"
msgstr "단일 사용자 요청 후 봇이 작성할 최대 명령 수"

#: src/ui/settings.py:344
msgid "Browser"
msgstr "브라우저"

#: src/ui/settings.py:344
msgid "Settings for the browser"
msgstr "브라우저 설정"

#: src/ui/settings.py:349
msgid "Use external browser"
msgstr "외부 브라우저 사용"

#: src/ui/settings.py:349
msgid "Use an external browser to open links instead of integrated one"
msgstr "통합 브라우저 대신 외부 브라우저를 사용하여 링크 열기"

#: src/ui/settings.py:356
msgid "Persist browser session"
msgstr "브라우저 세션 유지"

#: src/ui/settings.py:356
msgid ""
"Persist browser session between restarts. Turning this off requires "
"restarting the program"
msgstr ""
"재시작 간에 브라우저 세션을 유지합니다. 이 옵션을 끄면 프로그램을 다시 시작해"
"야 합니다."

#: src/ui/settings.py:361
msgid "Delete browser data"
msgstr "브라우저 데이터 삭제"

#: src/ui/settings.py:361
msgid "Delete browser session and data"
msgstr "브라우저 세션 및 데이터 삭제"

#: src/ui/settings.py:368
msgid "Initial browser page"
msgstr "초기 브라우저 페이지"

#: src/ui/settings.py:368
msgid "The page where the browser will start"
msgstr "브라우저가 시작될 페이지"

#: src/ui/settings.py:375
msgid "Search string"
msgstr "검색 문자열"

#: src/ui/settings.py:375
#, python-format
msgid "The search string used in the browser, %s is replaced with the query"
msgstr "브라우저에서 사용되는 검색 문자열, %s는 쿼리로 대체됩니다."

#: src/ui/settings.py:396
msgid "Document Sources (RAG)"
msgstr "문서 소스 (RAG)"

#: src/ui/settings.py:396
msgid "Include content from your documents in the responses"
msgstr "응답에 문서의 콘텐츠 포함"

#: src/ui/settings.py:397
msgid "Document Analyzer"
msgstr "문서 분석기"

#: src/ui/settings.py:397
msgid ""
"The document analyzer uses multiple techniques to extract relevant "
"information about your documents"
msgstr "문서 분석기는 여러 기술을 사용하여 문서에서 관련 정보를 추출합니다."

#: src/ui/settings.py:408
msgid "Read documents if unsupported"
msgstr "지원되지 않는 경우 문서 읽기"

#: src/ui/settings.py:408
msgid ""
"If the LLM does not support reading documents, relevant information about "
"documents sent in the chat will be given to the LLM using your Document "
"Analyzer."
msgstr ""
"LLM이 문서 읽기를 지원하지 않는 경우, 채팅으로 전송된 문서에 대한 관련 정보"
"는 문서 분석기를 사용하여 LLM에 제공됩니다."

#: src/ui/settings.py:412
msgid "Maximum tokens for RAG"
msgstr "RAG의 최대 토큰 수"

#: src/ui/settings.py:412
msgid ""
"The maximum amount of tokens to be used for RAG. If the documents do not "
"exceed this token count,\n"
"dump all of them in the context"
msgstr ""
"RAG에 사용될 최대 토큰 수입니다. 문서가 이 토큰 수를 초과하지 않으면, 모든 문"
"서를 컨텍스트에 덤프합니다."

#: src/ui/settings.py:429
msgid "Document Folder"
msgstr "문서 폴더"

#: src/ui/settings.py:429
msgid ""
"Put the documents you want to query in your document folder. The document "
"analyzer will find relevant information in them if this option is enabled"
msgstr ""
"쿼리하려는 문서를 문서 폴더에 넣으십시오. 이 옵션이 활성화되면 문서 분석기가 "
"해당 문서에서 관련 정보를 찾습니다."

#: src/ui/settings.py:432
msgid "Put all the documents you want to index in this folder"
msgstr "인덱싱하려는 모든 문서를 이 폴더에 넣으십시오."

#: src/ui/settings.py:468
msgid "Silence threshold"
msgstr "무음 임계값"

#: src/ui/settings.py:468
msgid ""
"Silence threshold in seconds, percentage of the volume to be considered "
"silence"
msgstr "무음 임계값(초), 볼륨의 백분율로 무음으로 간주됨"

#: src/ui/settings.py:481
msgid "Silence time"
msgstr "무음 시간"

#: src/ui/settings.py:481
msgid "Silence time in seconds before recording stops automatically"
msgstr "녹음이 자동으로 중지되기 전의 무음 시간(초)"

#: src/ui/settings.py:1061
msgid "Not enough permissions"
msgstr "권한 부족"

#: src/ui/settings.py:1065
msgid ""
"Newelle does not have enough permissions to run commands on your system, "
"please run the following command"
msgstr ""
"Newelle에는 시스템에서 명령을 실행할 충분한 권한이 없습니다. 다음 명령을 실행"
"하십시오."

#: src/ui/settings.py:1066 src/ui/settings.py:1079
msgid "Understood"
msgstr "이해했습니다."

#: src/ui/settings.py:1078
msgid "Pip path deleted"
msgstr "Pip 경로가 삭제되었습니다."

#: src/ui/settings.py:1078
msgid ""
"The pip path has been deleted, you can now reinstall the dependencies. This "
"operation requires a restart of the application."
msgstr ""
"pip 경로가 삭제되었습니다. 이제 종속성을 다시 설치할 수 있습니다. 이 작업은 "
"애플리케이션을 다시 시작해야 합니다."

#: src/constants.py:20
msgid "Newelle Demo API"
msgstr "Newelle 데모 API"

#: src/constants.py:26
msgid "GPT4Free"
msgstr "GPT4Free"

#: src/constants.py:34
msgid "Local Model"
msgstr "로컬 모델"

#: src/constants.py:35
msgid ""
"NO GPU SUPPORT, USE OLLAMA INSTEAD. Run a LLM model locally, more privacy "
"but slower"
msgstr ""
"GPU 지원 없음, 대신 OLLAMA 사용. LLM 모델을 로컬에서 실행합니다. 더 많은 개"
"인 정보 보호 기능을 제공하지만 속도가 느립니다."

#: src/constants.py:40
msgid "Ollama Instance"
msgstr "Ollama 인스턴스"

#: src/constants.py:41
msgid "Easily run multiple LLM models on your own hardware"
msgstr "자신의 하드웨어에서 여러 LLM 모델을 쉽게 실행할 수 있습니다."

#: src/constants.py:47
msgid "Groq"
msgstr "Groq"

#: src/constants.py:54 src/constants.py:230
msgid "Google Gemini API"
msgstr "Google Gemini API"

#: src/constants.py:60 src/constants.py:224 src/constants.py:225
msgid "OpenAI API"
msgstr "OpenAI API"

#: src/constants.py:61
msgid "OpenAI API. Custom endpoints supported. Use this for custom providers"
msgstr ""
"OpenAI API. 사용자 지정 엔드포인트가 지원됩니다. 사용자 지정 공급자에 사용하"
"십시오."

#: src/constants.py:66
msgid "Anthropic Claude"
msgstr "Anthropic Claude"

#: src/constants.py:67
msgid ""
"Official APIs for Anthropic Claude's models, with image and file support, "
"requires an API key"
msgstr ""
"Anthropic Claude 모델의 공식 API는 이미지 및 파일 지원을 제공하며 API 키가 필"
"요합니다."

#: src/constants.py:73
msgid "Mistral"
msgstr "미스트랄"

#: src/constants.py:74
msgid "Mistral API"
msgstr "미스트랄 API"

#: src/constants.py:80
msgid "OpenRouter"
msgstr "OpenRouter"

#: src/constants.py:81
msgid "Openrouter.ai API, supports lots of models"
msgstr "Openrouter.ai API는 많은 모델을 지원합니다."

#: src/constants.py:87
msgid "Deepseek"
msgstr "딥시크"

#: src/constants.py:88
msgid "Deepseek API, strongest open source models"
msgstr "Deepseek API, 가장 강력한 오픈 소스 모델"

#: src/constants.py:94 src/constants.py:203
msgid "Custom Command"
msgstr "사용자 지정 명령"

#: src/constants.py:95
msgid "Use the output of a custom command"
msgstr "사용자 지정 명령의 출력 사용"

#: src/constants.py:104
msgid "Whisper C++"
msgstr "Whisper C++"

#: src/constants.py:105
msgid "Works offline. Optimized Whisper impelementation written in C++"
msgstr "오프라인에서 작동합니다. C++로 작성된 최적화된 Whisper 구현"

#: src/constants.py:111
msgid "CMU Sphinx"
msgstr "CMU 스핑크스"

#: src/constants.py:112
msgid "Works offline. Only English supported"
msgstr "오프라인에서 작동합니다. 영어만 지원됩니다."

#: src/constants.py:118
msgid "Google Speech Recognition"
msgstr "Google 음성 인식"

#: src/constants.py:119 src/constants.py:125
msgid "Google Speech Recognition online"
msgstr "Google 음성 인식 온라인"

#: src/constants.py:124
msgid "Groq Speech Recognition"
msgstr "Groq 음성 인식"

#: src/constants.py:130
msgid "Wit AI"
msgstr "Wit AI"

#: src/constants.py:131
msgid "wit.ai speech recognition free API (language chosen on the website)"
msgstr "wit.ai 음성 인식 무료 API (웹사이트에서 언어 선택)"

#: src/constants.py:137
msgid "Vosk API"
msgstr "Vosk API"

#: src/constants.py:138
msgid "Works Offline"
msgstr "오프라인 작동"

#: src/constants.py:144
msgid "Whisper API"
msgstr "Whisper API"

#: src/constants.py:145
msgid "Uses OpenAI Whisper API"
msgstr "OpenAI Whisper API 사용"

#: src/constants.py:151
msgid "Custom command"
msgstr "사용자 지정 명령"

#: src/constants.py:152
msgid "Runs a custom command"
msgstr "사용자 지정 명령 실행"

#: src/constants.py:161
msgid "Google TTS"
msgstr "Google TTS"

#: src/constants.py:162
msgid "Google's text to speech"
msgstr "Google의 텍스트 음성 변환"

#: src/constants.py:167
msgid "Kokoro TTS"
msgstr "코코로 TTS"

#: src/constants.py:168
msgid ""
"Lightweight and fast open source TTS engine. ~3GB dependencies, 400MB model"
msgstr "가볍고 빠른 오픈 소스 TTS 엔진. ~3GB 종속성, 400MB 모델"

#: src/constants.py:173
msgid "ElevenLabs TTS"
msgstr "ElevenLabs TTS"

#: src/constants.py:174
msgid "Natural sounding TTS"
msgstr "자연스러운 TTS"

#: src/constants.py:179 src/constants.py:180
msgid "OpenAI TTS"
msgstr "OpenAI TTS"

#: src/constants.py:185
msgid "Groq TTS"
msgstr "Groq TTS"

#: src/constants.py:186
msgid "Groq TTS API"
msgstr "Groq TTS API"

#: src/constants.py:191 src/constants.py:192
msgid "Custom OpenAI TTS"
msgstr "사용자 지정 OpenAI TTS"

#: src/constants.py:197
msgid "Espeak TTS"
msgstr "Espeak TTS"

#: src/constants.py:198
msgid "Offline TTS"
msgstr "오프라인 TTS"

#: src/constants.py:204
#, python-brace-format
msgid "Use a custom command as TTS, {0} will be replaced with the text"
msgstr "사용자 지정 명령을 TTS로 사용합니다. {0}은 텍스트로 대체됩니다."

#: src/constants.py:212
msgid "WordLlama"
msgstr "WordLlama"

#: src/constants.py:213
msgid ""
"Light local embedding model based on llama. Works offline, very low "
"resources usage"
msgstr ""
"라마를 기반으로 한 경량 로컬 임베딩 모델입니다. 오프라인에서 작동하며 리소스 "
"사용량이 매우 적습니다."

#: src/constants.py:218
msgid "Ollama Embedding"
msgstr "Ollama 임베딩"

#: src/constants.py:219
msgid ""
"Use Ollama models for Embedding. Works offline, very low resources usage"
msgstr ""
"임베딩에 Ollama 모델을 사용합니다. 오프라인에서 작동하며 리소스 사용량이 매"
"우 적습니다."

#: src/constants.py:231
msgid "Use Google Gemini API to get embeddings"
msgstr "Google Gemini API를 사용하여 임베딩 가져오기"

#: src/constants.py:239
msgid "User Summary"
msgstr "사용자 요약"

#: src/constants.py:240
msgid "Generate a summary of the user's conversation"
msgstr "사용자 대화 요약 생성"

#: src/constants.py:245
msgid "Memoripy"
msgstr "메모리파이"

#: src/constants.py:246
msgid ""
"Extract messages from previous conversations using contextual memory "
"retrivial, memory decay, concept extraction and other advanced techniques. "
"Does 1 llm call per message."
msgstr ""
"컨텍스트 메모리 검색, 메모리 감쇠, 개념 추출 및 기타 고급 기술을 사용하여 이"
"전 대화에서 메시지를 추출합니다. 메시지당 1회 LLM 호출을 수행합니다."

#: src/constants.py:251
msgid "User Summary + Memoripy"
msgstr "사용자 요약 + 메모리파이"

#: src/constants.py:252
msgid "Use both technologies for long term memory"
msgstr "장기 기억을 위해 두 기술 모두 사용"

#: src/constants.py:260
msgid "Document reader"
msgstr "문서 판독기"

#: src/constants.py:261
msgid ""
"Classic RAG approach - chunk documents and embed them, then compare them to "
"the query and return the most relevant documents"
msgstr ""
"클래식 RAG 접근 방식 - 문서를 청크하고 임베딩한 다음 쿼리와 비교하여 가장 관"
"련성 높은 문서를 반환합니다."

#: src/constants.py:269
msgid "SearXNG"
msgstr "SearXNG"

#: src/constants.py:270
msgid "SearXNG - Private and selfhostable search engine"
msgstr "SearXNG - 비공개 및 자체 호스팅 가능한 검색 엔진"

#: src/constants.py:275
msgid "DuckDuckGo"
msgstr "DuckDuckGo"

#: src/constants.py:276
msgid "DuckDuckGo search"
msgstr "DuckDuckGo 검색"

#: src/constants.py:281
msgid "Tavily"
msgstr "Tavily"

#: src/constants.py:282
msgid "Tavily search"
msgstr "Tavily 검색"

#: src/constants.py:375
msgid "Helpful assistant"
msgstr "유용한 비서"

#: src/constants.py:376
msgid "General purpose prompt to enhance the LLM answers and give more context"
msgstr "LLM 답변을 개선하고 더 많은 컨텍스트를 제공하는 일반적인 프롬프트"

#: src/constants.py:384
msgid "Console access"
msgstr "콘솔 액세스"

#: src/constants.py:385
msgid "Can the program run terminal commands on the computer"
msgstr "프로그램이 컴퓨터에서 터미널 명령을 실행할 수 있습니까?"

#: src/constants.py:392
msgid "Current directory"
msgstr "현재 디렉토리"

#: src/constants.py:393
msgid "What is the current directory"
msgstr "현재 디렉토리는 무엇입니까?"

#: src/constants.py:402
msgid "Allow the LLM to search on the internet"
msgstr "LLM이 인터넷을 검색하도록 허용"

#: src/constants.py:410
msgid "Basic functionality"
msgstr "기본 기능"

#: src/constants.py:411
msgid "Showing tables and code (*can work without it)"
msgstr "테이블 및 코드 표시 (*없어도 작동할 수 있음)"

#: src/constants.py:419
msgid "Graphs access"
msgstr "그래프 액세스"

#: src/constants.py:420
msgid "Can the program display graphs"
msgstr "프로그램이 그래프를 표시할 수 있습니까?"

#: src/constants.py:428
msgid "Show image"
msgstr "이미지 표시"

#: src/constants.py:429
msgid "Show image in chat"
msgstr "채팅에 이미지 표시"

#: src/constants.py:437
msgid "Custom Prompt"
msgstr "사용자 지정 프롬프트"

#: src/constants.py:438
msgid "Add your own custom prompt"
msgstr "자신의 사용자 지정 프롬프트 추가"

#: src/constants.py:480
msgid "LLM and Secondary LLM settings"
msgstr "LLM 및 보조 LLM 설정"

#: src/constants.py:483 src/window.py:648
msgid "TTS"
msgstr "TTS"

#: src/constants.py:485
msgid "Text to Speech settings"
msgstr "텍스트 음성 변환 설정"

#: src/constants.py:488
msgid "STT"
msgstr "STT"

#: src/constants.py:490
msgid "Speech to Text settings"
msgstr "음성 텍스트 변환 설정"

#: src/constants.py:493
msgid "Embedding"
msgstr "임베딩"

#: src/constants.py:495
msgid "Embedding settings"
msgstr "임베딩 설정"

#: src/constants.py:498
msgid "Memory"
msgstr "메모리"

#: src/constants.py:500
msgid "Memory settings"
msgstr "메모리 설정"

#: src/constants.py:503
msgid "Websearch"
msgstr "웹 검색"

#: src/constants.py:505
msgid "Websearch settings"
msgstr "웹 검색 설정"

#: src/constants.py:508
msgid "RAG"
msgstr "RAG"

#: src/constants.py:510
msgid "Document analyzer settings"
msgstr "문서 분석기 설정"

#: src/constants.py:515
msgid "Extensions settings"
msgstr "확장 설정"

#: src/constants.py:518
msgid "Inteface"
msgstr "인터페이스"

#: src/constants.py:520
msgid "Interface settings, hidden files, reverse order, zoom..."
msgstr "인터페이스 설정, 숨김 파일, 역순, 확대/축소..."

#: src/constants.py:525
msgid ""
"General settings, virtualization, offers, memory length, automatically "
"generate chat name, current folder..."
msgstr ""
"일반 설정, 가상화, 제안, 메모리 길이, 채팅 이름 자동 생성, 현재 폴더..."

#: src/constants.py:530
msgid "Prompts settings, custom extra prompt, custom prompts..."
msgstr "프롬프트 설정, 사용자 지정 추가 프롬프트, 사용자 지정 프롬프트..."

#: src/controller.py:135 src/window.py:1852
msgid "Chat "
msgstr "채팅 "

#: src/main.py:205
msgid "Terminal threads are still running in the background"
msgstr "터미널 스레드가 아직 백그라운드에서 실행 중입니다."

#: src/main.py:206
msgid "When you close the window, they will be automatically terminated"
msgstr "창을 닫으면 자동으로 종료됩니다."

#: src/main.py:210
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: src/main.py:244
msgid "Chat is rebooted"
msgstr "채팅이 다시 시작되었습니다."

#: src/main.py:249
msgid "Folder is rebooted"
msgstr "폴더가 다시 시작되었습니다."

#: src/main.py:254
msgid "Chat is created"
msgstr "채팅이 생성되었습니다."

#: src/window.py:120
msgid "Keyboard shorcuts"
msgstr "키보드 단축키"

#: src/window.py:121
msgid "About"
msgstr "정보"

#: src/window.py:128 src/window.py:197
msgid "Chat"
msgstr "채팅"

#: src/window.py:170
msgid "History"
msgstr "기록"

#: src/window.py:191
msgid "Create a chat"
msgstr "채팅 만들기"

#: src/window.py:196
msgid "Chats"
msgstr "채팅"

#: src/window.py:267
msgid " Stop"
msgstr " 중지"

#: src/window.py:282
msgid " Clear"
msgstr " 지우기"

#: src/window.py:297
msgid " Continue"
msgstr " 계속"

#: src/window.py:310
msgid " Regenerate"
msgstr " 다시 생성"

#: src/window.py:376
msgid "Send a message..."
msgstr "메시지 보내기..."

#: src/window.py:467
msgid "Explorer Tab"
msgstr "탐색기 탭"

#: src/window.py:468
msgid "Terminal Tab"
msgstr "터미널 탭"

#: src/window.py:469
msgid "Browser Tab"
msgstr "브라우저 탭"

#: src/window.py:589
msgid "Ask about a website"
msgstr "웹사이트에 대해 문의"

#: src/window.py:589
msgid "Write #https://website.com in chat to ask information about a website"
msgstr ""
"채팅에서 #https://website.com을(를) 작성하여 웹사이트에 대한 정보를 요청하십"
"시오."

#: src/window.py:590
msgid "Check out our Extensions!"
msgstr "저희 확장 프로그램을 확인해 보세요!"

#: src/window.py:590
msgid "We have a lot of extensions for different things. Check it out!"
msgstr "다양한 확장 기능이 많이 있습니다. 확인해 보세요!"

#: src/window.py:591
msgid "Chat with documents!"
msgstr "문서와 채팅!"

#: src/window.py:591
msgid ""
"Add your documents to your documents folder and chat using the information "
"contained in them!"
msgstr "문서를 문서 폴더에 추가하고 문서에 포함된 정보를 사용하여 채팅하세요!"

#: src/window.py:592
msgid "Surf the web!"
msgstr "웹 서핑!"

#: src/window.py:592
msgid ""
"Enable web search to allow the LLM to surf the web and provide up to date "
"answers"
msgstr ""
"웹 검색을 활성화하여 LLM이 웹을 탐색하고 최신 답변을 제공하도록 허용하십시오."

#: src/window.py:593
msgid "Mini Window"
msgstr "미니 창"

#: src/window.py:593
msgid "Ask questions on the fly using the mini window mode"
msgstr "미니 창 모드를 사용하여 즉석에서 질문하기"

#: src/window.py:594
msgid "Text to Speech"
msgstr "텍스트 음성 변환"

#: src/window.py:594
msgid "Newelle supports text-to-speech! Enable it in the settings"
msgstr "Newelle은 텍스트 음성 변환을 지원합니다! 설정에서 활성화하세요."

#: src/window.py:595
msgid "Keyboard Shortcuts"
msgstr "키보드 단축키"

#: src/window.py:595
msgid "Control Newelle using Keyboard Shortcuts"
msgstr "키보드 단축키를 사용하여 Newelle 제어"

#: src/window.py:596
msgid "Prompt Control"
msgstr "프롬프트 제어"

#: src/window.py:596
msgid "Newelle gives you 100% prompt control. Tune your prompts for your use."
msgstr ""
"Newelle은 100% 프롬프트 제어를 제공합니다. 사용에 맞게 프롬프트를 조정하십시"
"오."

#: src/window.py:597
msgid "Thread Editing"
msgstr "스레드 편집"

#: src/window.py:597
msgid "Check the programs and processes you run from Newelle"
msgstr "Newelle에서 실행하는 프로그램 및 프로세스 확인"

#: src/window.py:598
msgid "Programmable Prompts"
msgstr "프로그래밍 가능한 프롬프트"

#: src/window.py:598
msgid ""
"You can add dynamic prompts to Newelle, with conditions and probabilities"
msgstr "조건 및 확률을 사용하여 동적 프롬프트를 Newelle에 추가할 수 있습니다."

#: src/window.py:605
msgid "New Chat"
msgstr "새 채팅"

#: src/window.py:623
msgid "Provider Errror"
msgstr "공급자 오류"

#: src/window.py:646
msgid "Local Documents"
msgstr "로컬 문서"

#: src/window.py:650
msgid "Web search"
msgstr "웹 검색"

#: src/window.py:896
msgid "This provider does not have a model list"
msgstr "이 공급자에는 모델 목록이 없습니다."

#: src/window.py:901
msgid " Models"
msgstr " 모델"

#: src/window.py:904
msgid "Search Models..."
msgstr "모델 검색..."

#: src/window.py:1132
msgid "Create new profile"
msgstr "새 프로필 만들기"

#: src/window.py:1266
msgid "Could not recognize your voice"
msgstr "음성을 인식할 수 없습니다."

#: src/window.py:1303
msgid "Images"
msgstr "이미지"

#: src/window.py:1307
msgid "LLM Supported Files"
msgstr "LLM 지원 파일"

#: src/window.py:1315
msgid "RAG Supported files"
msgstr "RAG 지원 파일"

#: src/window.py:1333
msgid "Supported Files"
msgstr "지원되는 파일"

#: src/window.py:1337
msgid "All Files"
msgstr "모든 파일"

#: src/window.py:1343
msgid "Attach file"
msgstr "파일 첨부"

#: src/window.py:1598
msgid "The file cannot be sent until the program is finished"
msgstr "프로그램이 완료될 때까지 파일을 보낼 수 없습니다."

#: src/window.py:1620
msgid "The file is not recognized"
msgstr "파일을 인식할 수 없습니다."

#: src/window.py:1639
msgid "You can no longer continue the message."
msgstr "더 이상 메시지를 계속할 수 없습니다."

#: src/window.py:1664
msgid "You can no longer regenerate the message."
msgstr "더 이상 메시지를 다시 생성할 수 없습니다."

#: src/window.py:1896
msgid "Chat is cleared"
msgstr "채팅이 지워졌습니다."

#: src/window.py:1921
msgid "The message was canceled and deleted from history"
msgstr "메시지가 취소되고 기록에서 삭제되었습니다."

#: src/window.py:1965
msgid "The message cannot be sent until the program is finished"
msgstr "프로그램이 완료될 때까지 메시지를 보낼 수 없습니다."

#: src/window.py:2954
msgid "You can't edit a message while the program is running."
msgstr "프로그램이 실행 중일 때는 메시지를 편집할 수 없습니다."

#: src/window.py:3080
msgid "Prompt content"
msgstr "프롬프트 내용"

#: src/window.py:3339
msgid ""
"The neural network has access to your computer and any data in this chat and "
"can run commands, be careful, we are not responsible for the neural network. "
"Do not share any sensitive information."
msgstr ""
"신경망은 컴퓨터와 이 채팅의 모든 데이터에 접근할 수 있으며 명령을 실행할 수 "
"있습니다. 주의하십시오. 저희는 신경망에 대해 책임지지 않습니다. 민감한 정보"
"를 공유하지 마십시오."

#: src/window.py:3368
msgid ""
"The neural network has access to any data in this chat, be careful, we are "
"not responsible for the neural network. Do not share any sensitive "
"information."
msgstr ""
"신경망은 이 채팅의 모든 데이터에 접근할 수 있습니다. 주의하십시오. 저희는 신"
"경망에 대해 책임지지 않습니다. 민감한 정보를 공유하지 마십시오."

#: src/window.py:3417
msgid "Wrong folder path"
msgstr "잘못된 폴더 경로"

#: src/window.py:3450
msgid "Thread has not been completed, thread number: "
msgstr "스레드가 완료되지 않았습니다. 스레드 번호: "

#: src/window.py:3462
msgid "Failed to open the folder"
msgstr "폴더를 열지 못했습니다."

#: src/window.py:3641
msgid "Chat is empty"
msgstr "채팅이 비어 있습니다."

#: data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:9
msgid ""
"Train Newelle to do more with custom extensions and new AI modules, giving "
"your chatbot endless possibilities."
msgstr ""
"Newelle을 사용자 지정 확장 기능과 새로운 AI 모듈로 훈련하여 챗봇에 무한한 가"
"능성을 부여하십시오."

#: data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:11
msgid "AI chatbot"
msgstr "AI 챗봇"

#: data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:15
msgid "Quick profile selection"
msgstr "빠른 프로필 선택"

#: data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:19
msgid "Message Editing"
msgstr "메시지 편집"

#: data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:23
msgid "More than 10 standard AI providers"
msgstr "10개 이상의 표준 AI 공급자"

#: data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:38
#: data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:62
#: data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:85
#: data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:147
#: data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:152
#: data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:157
#: data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:162
#: data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:167
msgid "Bug fixes"
msgstr "버그 수정"

#: data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:45
msgid ""
"Mini Apps support! Extensions can now show custom mini apps on the sidebar"
msgstr ""

#: data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:46
msgid ""
"Added integrated browser Mini App: browse the web directly in Newelle and "
"attach web pages"
msgstr ""

#: data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:47
msgid "Improved integrated file manager, supporting multiple file operations"
msgstr ""

#: data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:48
msgid "Integrated file editor: edit files and codeblocks directly in Newelle"
msgstr ""

#: data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:49
msgid "Integrated Terminal mini app: open the terminal directly in Newelle"
msgstr ""

#: data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:50
msgid ""
"Programmable prompts: add dynamic content to prompts with conditionals and "
"random strings"
msgstr ""

#: data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:51
msgid "Add ability to manually edit chat name"
msgstr ""

#: data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:52
#, fuzzy
msgid "Minor bug fixes"
msgstr "버그 수정"

#: data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:53
msgid "Added support for multiple languages for Kokoro TTS and Whisper.CPP"
msgstr ""

#: data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:54
msgid "Run HTML/CSS/JS websites directly in app"
msgstr ""

#: data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:55
msgid "New animation on chat change"
msgstr ""

#: data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:63
msgid "Small improvements"
msgstr "작은 개선 사항"

#: data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:70
msgid "Improve local documents reading and loading performances"
msgstr "로컬 문서 읽기 및 로드 성능 향상"

#: data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:71
msgid "Add option to send with CTRL+Enter"
msgstr "CTRL+Enter로 전송하는 옵션 추가"

#: data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:72
msgid "Improve codeblocks"
msgstr "코드 블록 개선"

#: data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:73
msgid "Fix Kokoro TTS"
msgstr "코코로 TTS 수정"

#: data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:74
msgid "Remove emoji from TTS"
msgstr "TTS에서 이모지 제거"

#: data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:75
msgid "Set API keys as password fields"
msgstr "API 키를 비밀번호 필드로 설정"

#: data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:76
msgid "Add thinking support for Gemini"
msgstr "Gemini에 사고 지원 추가"

#: data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:77
msgid "Updated translations"
msgstr "번역 업데이트"

#: data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:84
msgid "Added new features"
msgstr "새로운 기능 추가"

#: data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:92
msgid "Website reading and web search with SearXNG, DuckDuckGo, and Tavily"
msgstr "SearXNG, DuckDuckGo, Tavily를 이용한 웹사이트 읽기 및 웹 검색"

#: data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:93
msgid "Improved LaTeX rendering and document management"
msgstr "LaTeX 렌더링 및 문서 관리 개선"

#: data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:94
msgid "New Thinking Widget and OpenRouter handler"
msgstr "새로운 사고 위젯 및 OpenRouter 핸들러"

#: data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:95
msgid "Vision support for Llama4 on Groq"
msgstr "Groq의 Llama4에 대한 비전 지원"

#: data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:96
msgid "New translations (Traditional Chinese, Bengali, Hindi)"
msgstr "새로운 번역 (번체 중국어, 벵골어, 힌디어)"

#: data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:102
msgid "Fixed many bugs, added some features!"
msgstr "많은 버그 수정, 일부 기능 추가!"

#: data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:107
msgid "Support for new features and bug fixes"
msgstr "새로운 기능 및 버그 수정 지원"

#: data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:112
#: data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:117
#: data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:122
msgid "Added many new features and bug fixes"
msgstr "많은 새로운 기능 및 버그 수정 추가"

#: data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:127
#: data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:132
msgid "Added new features and bug fixes"
msgstr "새로운 기능 및 버그 수정 추가"

#: data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:137
msgid ""
"Updated the g4f library with versioning, added user guides, improved "
"extension browsing, and enhanced model handling."
msgstr ""
"버전 관리를 통해 g4f 라이브러리를 업데이트하고, 사용자 가이드를 추가하고, 확"
"장 탐색을 개선하고, 모델 처리를 향상했습니다."

#: data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:142
msgid ""
"Bug fixes and new features have been implemented. We've modified the "
"extension architecture, added new models, and introduced vision support, "
"along with more capabilities."
msgstr ""
"버그 수정 및 새로운 기능이 구현되었습니다. 확장 아키텍처를 수정하고, 새로운 "
"모델을 추가하고, 비전 지원을 도입했으며, 더 많은 기능을 제공합니다."

#: data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:172
msgid "Stable version"
msgstr "안정 버전"

#: data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:177
msgid "Added extension"
msgstr "확장 추가"

#: data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:182
msgid "Blacklist of commands"
msgstr "명령어 블랙리스트"

#: data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:187
msgid "Localization"
msgstr "현지화"

#: data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:192
msgid "Redesign"
msgstr "재설계"

#: data/io.github.qwersyk.Newelle.appdata.xml.in:196
msgid "Qwersyk"
msgstr "Qwersyk"

#: data/io.github.qwersyk.Newelle.desktop.in:3
msgid "Newelle: Your advanced chat bot"
msgstr "Newelle: 고급 챗봇"

#: data/io.github.qwersyk.Newelle.desktop.in:10
msgid "ai;assistant;chat;chatgpt;gpt;llm;ollama;"
msgstr "ai;assistant;chat;chatgpt;gpt;llm;ollama;"

#~ msgid "max Tokens"
#~ msgstr "최대 토큰"

#~ msgid "Max tokens of the generated text"
#~ msgstr "생성된 텍스트의 최대 토큰 수"
